75歲確診婦首用人工肺 醫管局選擇性拒答ICU警長病況

75歲確診婦首用人工肺
醫管局選擇性拒答ICU警長病況

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢肺炎留醫病人中，增至15人情況危殆，其中一名75歲女病人須使用人工肺協助呼吸，是本港首名武漢肺炎病人使用人工肺。至於病發前曾在旺角接觸大批市民，又導致122名警員送入檢疫中心的46歲男警長，前晚病情亦突然轉為危殆，目前在深切治療部插喉。不過，醫管局以保護私隱為理由，拒絕透露男警長病情惡化原因。

記者：麥志榮 何家朗

昨首度有武漢肺炎病人須用人工肺機。資料圖片

第854號患者西九龍總區機動部隊（PTU）46歲警長在病發前一天曾參與驅散3.31太子站市民悼念活動，與大批市民近距離接觸，其後又導致122名機動部隊警員須入檢疫中心，他的病情突然惡化自然引起公眾關注。但在昨日疫情記者會上，醫管局總行政經理何婉霞只表示，病人原本情況穩定，因氣促及呼吸轉差而轉入深切治療部，提供高濃度氧氣後進展未能達標，所以插喉協助呼吸，並處方抗病毒藥物。

傳媒多次追問男警長病情為何突然惡化、治療及用藥等情況，何婉霞卻表示需尊重病人私隱而拒絕透露，又多次向主持記者會的新聞官打眼色，新聞官隨即打斷記者追問，其後更提早宣佈結束記者會。

向新聞官打眼色 阻記者追問

相關新聞：今隔離「10+4」 專家斥增風險

now新聞引述警方報道，該名警長維生指數正常，情況未如傳媒報道嚴重，警察福利主任與其家人保持聯繫，提供適切支援。本報向警方查詢，回覆表示沒有補充。

昨日疫情簡報歷時僅36分鐘，比平日短，多名記者希望繼續發問都不獲理會，新聞官又多次干預記者追問，即使衞生防護中心傳染處主任張竹君正在聆聽記者的問題，新聞官仍然打斷發問，指示何婉霞回答另一問題。

過往醫管局代表都有在疫情簡報會上公佈病人病情及用藥狀況，包括由日本鑽石公主號返港後再度確診的85歲老翁患心臟病、一名16個月大男嬰使用必理痛、一名離世女病人曾使用干擾素、蛋白酶抑制劑和利巴韋林。醫管局昨晚回應，局方尊重病人私隱，不希望具體公開討論個別病人情況，原則一視同仁。

目前仍留醫的661名確診患者中，有15人危殆，九人嚴重。當中第595號75歲女病人已入深切治療部一段時間，使用呼吸機協助呼吸，但情況轉差，醫生評估後昨決定開始為病人使用人工肺，是首位需使用人工肺的武漢肺炎病人。醫管局目前有20多部的人工肺機，應足可以應付今次疫情。

何婉霞表示，香港至今有累計共25名武漢肺炎病人要進入深切治療部，比率約2%，比歐美及意大利等國家低。一般而言，武漢肺炎病人有幾個高危因素會導致較大可能情況轉差，包括年紀在65歲以上，肥胖超重，或本身有慢性疾病，如肺病、嚴重糖尿、血壓高或心臟病等。第956號28歲男患者昨日轉為危殆，呼吸急促而需要進入深切治療部，便是涉及以上高危因素。但她卻拒絕評論男警長是否因涉及同樣的高危因素而病情惡化。據悉，男警長並沒長期病患，血液化驗報告正常。

至於醫管局會否讓危殆病人使用新藥瑞德西韋，何婉霞表示，現時約有20多名病人正做新藥臨床測試，暫未有足夠數據或研究證實瑞德西韋明顯比其他抗病毒藥物優勝，故未有用在危殆病人身上。

醫管局總行政經理何婉霞

唔答咪姐係好撚大鑊 係無事嘅一早打鑼打鼓講出嚟塞住3萬thx班人個口

其他問又答得咁口響

Karma

希望佢冇做過惡事，然後吉人天相

做定帛金

我就慳買買香檳啦，到時拎香檳黎炒都好。

R.A.P

探病

黑警死要面

病情都有特權

關心下佢死得未姐，洗唔洗懶神秘

其實有可能將所有最好既醫療設備都比咗點狗用先
佢地一直唔講，我地鬼知咩

林鄭就話要隱瞞姐,一隻狗有咩隱瞞價值

咁瑞士山區肺仲值唔值錢?

放心啦
唔死都無用啦

下？咁多？
打算一毫子咋，可以做10個thx

一定唔可以死!!

答左就會比軍政府炒

比夠兩蚊，好事成雙

我要開香檳慶祝呀

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子